[雞蟲末日？]強國約125萬人染愛滋病 異性扑野感染佔七成

國家衛生健康委員會（國家衛健委）周五（23日）公布，截至今年底，估計全中國愛滋病感染者約有125萬，感染率為萬分之九，與其他國家相比屬「低流行水平」，新增感染病例每年則估計約有8萬宗。目前性接觸是國內愛滋病主要傳播途徑，其中近七成感染者是經異性性接觸染病，男男性接觸傳播則佔約兩成半。

國家衛健委表示，截至今年9月底，全國已報告的愛滋病存活感染者有85萬人，26.2萬人死亡，估計每年新增8萬宗感染病例。據中國疾控中心、聯合國愛滋病規劃署及世界衛生組織聯合評估，至今年底，國內存活愛滋病感染者將達125萬人。

目前性接觸是國內愛滋病主要傳播途徑，2017年已報告的感染者中，69.6%經異性性接觸染病；經男男性接觸受感染者，則佔總染病人口25.5%。另外，2017年愛滋病母嬰傳播率為4.9%，是歷來最低水平，比2012年低2.2個百分點；經注射吸毒感染者，則比2012年減少44.5%；經輸血及使用血液製品傳播病例「接近零報告」。

根據去年全年數檢，愛滋病抗病毒治療覆蓋率為80.4%，治療「成功率」超過90%。國家衛健委疾病預防控制局副局長王斌表示，往後將提高預防愛滋病宣傳教育的針對性；由於國內愛滋病疫情分佈不平均，當局將加強重點地區及「易感染愛滋病危險行為人群」的「警示性」教育，及推廣使用安全套預防愛滋病和性病等；亦會推廣檢測、諮詢、診斷和治療「一站式」服務。

又

認真一問 呢啲統計計唔計埋香港

很多基佬都有愛滋病
很多連登仔是基佬
很多連登仔有愛滋病

條數好假。如果係就唔會有咁多愛滋村啦

child登cc台弱智：
冇可能㗎！
愛g9全部都係gay佬

發夢夢到佢地好識保護自己
會用兩個安全套， 雙重保險

學CC台反同撚:散播愛滋大部份都係異性戀,啲雞蟲同蟲都好撚嘔心好核突要全部絕種

呢班友柒夠未呀

同支那人造愛者愛滋死

用既CONDOM係假既, 點唔生愛滋呀